---
title: >-
    شمارهٔ ۱۲۱
---
# شمارهٔ ۱۲۱

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>ز بس کان سست پیمان در حق من بدگمان باشد</p></div>
<div class="m2"><p>عجب دانم که دیگر در مقام امتحان باشد</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>دل خود را به کینم داده آن نامهربان عادت</p></div>
<div class="m2"><p>به آن غایت که بعد از آشتی هم سرگران باشد</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>مرا در بزم سازد هر زمان از وعده‌ای خوشدل</p></div>
<div class="m2"><p>ولی چون بنگری، روی سخن با دیگران باشد</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>درین بی‌اعتباریها، به این مقدار خرسندم</p></div>
<div class="m2"><p>که در بزم رقیبان رفتنش، از من نهان باشد</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>ز کویت گر سفر کردم، مرنج از من که چون میلی</p></div>
<div class="m2"><p>تمنّایم همان، شوقم همان، عشقم همان باشد</p></div></div>